90後BNO友打算下年咩時間出發？

有意願走嘅巴絲大家打算幾時走呀？
我會過埋年
拎埋雙糧同bonus就出發
預2月尾至3月頭
歡迎大家吹下水

有幾多錢？

畢業之後死慳死抵儲夠15萬先過去我知係非常少，但目標係盡快過到去之後重新開始

15萬應該夠頂半年有多啦，只要搵到工就得

廿萬到 到時希望半年內搵翻自己行頭嘅工

15萬頂1年都無問題啦
唔好揀london就得

20個應該夠掛

唔知佢個簽證批完有無話幾耐限期內要飛

一樣拎完雙糧,花紅 出年 2，3月都可隨時飛

60萬 樓又買唔到 去到唔知搵唔搵到廚房打雜

申請日開始計3個月掛
好似平時英國D VISA 都係3個月

會想試下 但都諗住等埋肺炎完咗先 錢就已經夠哂 另外都上咗搵工網睇 見過邊都需要人 只係睇緊本身個牌睇下有冇得轉過去用

想問如果拎英國車牌係咪都要等visa批咗先填表寄番英國，再等2-3星期
如果唔係就真係冇代步工具

各位手足 唔止英國 全世界失業率高企
好多公司餐廳執粒
唔好衝動 小心為上 簽證可能得一次
要好好籌備

唔洗等visa
但好似要英國地址

仲有 英國開銀行戶口要英國地址
一係開離岸戶口 一係自己諗辦法

怕冇人冇物 自己又懦弱唔慣頂唔住
得廿萬 冇專業技能

溫馨提示
冇特衰既搞特衰
特衰就到期就續
硬係覺得共產黨會亮劍搞鳩Bno
情願比多370
唔信就算 唔好屌鳩我

利申
前日我同條女已經網上續左特衰

留名
拎MPF呀

無人無物唔撚要 但得廿萬要盡快搵到工
唔係既話 好快用哂
例如
租間屋500鎊一個月 稅10% 又要比市政稅 當1200鎊一年 apartment又要比管理費 當1200一年
咁一個月都 7900港紙
另外水電又貴

二三月攞理bonus就行

醒少少
有國際牌

留名 想出年4月拎埋bonus 就閃

英國新牌保費貴
國際牌保費更費

大家會一次過搞5年visa定分開2次搞 一次過搞ihs 條數好貴咁 分開2次比好似易d 不過驚2年半後個政策又唔同左 visa又難續左

IHS有加價既可能性(依家£400...10月已經£624 )
同埋搞個次visa應該要比多次錢

九月起諗住報英國master

2.5 穩陣啲，個問題係你一拎到個簽證就要坐移民監，無十足把握都唔會一次過申請五年

租屋好似要一炮過比一筆先
開波一係寄居朋友度
一係住hostel先

有無人準備做第一批
無專業技能

有可能一可以apply visa就去馬
就算有專業技能
都expect香港既經驗無乜用

其實我想去澳洲多啲

兩邊都係馬死落地行架啦

對於我嚟講

得十零廿萬你地肯定自己借過到經濟審查？

都係學下技能同英文先
乜柒都唔識過去乞食都輸俾陀地乞丐
起馬佢地英文好過你

洗唔洗做咗PR先攞得？

香港有一大班大財團要杯葛你地

好似新X基 已經講到明

你地唔好再眷戀香港

襯後生去其他地方開一片天啦

我幾肯定考到9分 英文都唔會好過一個英國乞衣

Yms 2年要求都係1890英鎊，唔好再放負啦

依家係逃生呀
無得要求咁多

一邊做野 一邊讀？

同我差唔多，下年三四月。
不過我80後

要

我都係逃生
加埋我本身就想去外國生活

我相信係兩邊都會開放

同埋去到海外都唔好忘記香港
令海外繼續關注香港

但覺得要諗清楚邊個環境適合自己
一陣搵唔到工要彈返香港就慘

第6年先要坐移民監 頭5年只係不能離開超過450日

我諗住可能年尾

三餐面包？

大家怕唔怕要特衰 ，bc 2選1？
揀左bc ，到時返香港都要visa

參軍！

你唔好講埋d弱智野啦好無

屌你老母臭閪 得廿萬你以為好撚多？

我都係想拎埋雙糧一至三月走
但係屋企人反對唔知點算好

又唔係有strong argument一定要過去去說服佢哋
（咩俾人捉去集中營果啲唔燒到埋身唔會信）
淨係想試下過獨立新生活

lifeboat scheme無可能將經濟審查set得好高
十零廿萬夠用半年到一年啦

你講野真係好撚戇鳩
自己睇下英國使費係點先上嚟咬人

今年唔減人工都偷笑
花紅雙糧應該唔洗諗

想12月
有無巴打有興趣夾塊田玩下
起碼食同住都搞掂先

想獨立仲諗屋企反唔反對

大家咁話， 好期待你去左個邊既生活

Meal deal

咁一定會繼續關注香港
好地地有邊個想離開屋企
居住方面喺英國住過
英文交流都還可以
最終其實都係驚搵工問題

有人支持會走得開心啲..掛
平時份人都冇咩主見

想儲夠40萬先去

田點玩

其實喺香港借一筆先
過去開左頭再還有無得諗

咁正想玩下田 咩價位

我係本身想流浪海外
係英/澳工作完再儲多啲錢就再周圍去

到而家都未決定到

生存最必要都係食同住
Ard 0.5 acres 地已經夠一家食
係一開始平平地買塊地 起野要過政府approval 煩D

一月去，預計到時得3皮野。。。不過會照去，背水一戰

理9佢地咩，問佢地借錢借盡，再一走了之

想去又無去一定後悔，要去就趁早

真勇者
你呢個情況 一到埗已經要即刻要搵工翻

未搵到工前真係慳啲洗，而家周圍都經濟差。
驚冇人請

點都係2021年先走到， 要讀書考埋澳洲牌， 同時都會今年內係英國買左樓

如果買現成就好貴
買地自己搞會平好多
上網睇話10000 pounds都有機
但我覺得無咩可能

雖然0.5 acres 地都夠 但好難搵咁細既地而唔塊地唔西
想搵2-3 acres 地都幾皮HKD
如果用機器做多 我諗20-30 萬HKD 應該有機

45萬係手
本身嗰科係嗰邊搵唔到工
諗住半工讀洗底再搵工
所以諗住出年7/8月走
呢一年節衣縮食
到時希望有多10萬cash

已揾好英國工 嗰面老細叫我旅行簽證 出住cash 先 但係未ready 好，同佢講一月先，住方面佢會幫我安排岩岩到步嗰時，車就用住公司車

難d
15萬最多3個月用哂啦
其實冇100萬都唔好過去住

15萬用3個月？

煲大佢，冇2千萬唔好諗移民
冇1億唔好諗住租樓

住酒店，日日搭的士同日日出街食？

3個月？

最快年尾 11/12月

第6年完全唔可以離開？

英國生活出名貴 食又幾百租又幾千好快用完

利申得強積金2X萬

想下年年尾去 見人地話脫歐之後搵工應該相對易少少 錢方面應該得15-16萬左右
其實最怕係一支公面對未知既野 有冇人下年咁上下時間成行既一齊圍下爐 去到互相扶持下

自己有錢走唔問屋企攞
去邊度駛乜睇佢地頭？
你直接話香港經濟同出路都走下坡
去第二度打滾，順便留條後路比屋企咪得

我相信到時就會每個城市都有tg group圍爐

400萬現金，準備過英國

大灣區歡迎你

準備小圈子

Good idea
試試佢先

你都洗得幾耐豪

90後有
預100萬港紙過去加讀master拎藉
讀完1年搵野做
希望習慣到同搵到野做

唔係餐餐出去食咪冇事囉

你暫時係黑工喎咁

15000好窄洗囉 一星期都用曬啦
日日鋸扒食份子料理 住總統套房叫埋雞
我建議大家無二三十萬～磅 真係唔好諗 半年喎

同意
一撚定攪啲小動作

150000

我覺得等英國再出詳細版
中共就會亮劍 劍指bno
唔信勿插 聽完就算

開tg group? 搞又好，去到互相照應又好

暫時有80萬，希望頂到半年

絕對同意

希望最遲2023走到

巴打會好辛苦 不過破釜沉舟總會有希望
唔可以搵屋企人借住先？？

我都想讀，但要俾international Fee 好貴

應該叫巴打等多幾年去
第一 可以儲多d錢
第二 等武肺完左經濟就業好d先
認辱負重 唔好貪一時之氣過去

一來 多幾年門檻實拉高
二來 睇巴打之前有冇做過啲咩
雖然話無追溯期 但遲啲都係難講

有100萬又話儲到一炮過買到屋先
之後又話搵埋退休嗰份錢先
咁諗到時可能中共亡咗國，或者你產已被共

同埋李居明話佢算到
聽下算 勿屌
2021好多香港人會走
但2022會好多人回留
你諗下武肺亮劍全世界
香港搵份工都難 英國呢
英國佬請本地人先喇
好多人頂唔順會回留
可能係搵唔到工 可能係比華人壓炸
除非你好疊水 唔做野都頂到6年
否則諗清楚先

同路人
Ching
你本身諗住搵咩工

巴打有冇睇過吓網上人嘅估計？
例如過去要畀NHS，大概$6500一年，你要一炮過畀2.5年或5年
另外Visa係要畀錢申請，再加你要有半年support到自己嘅證明

NHS $16250/$32500
Visa未知
半年生活費$30000（當你$5000一個月，理論上可行，實際上應該好難）
Visa免費都要$46250，未計機票

所以提議巴打你先全力搵錢

有工就做啦，只要唔係黑工就得

儲左20萬但無bno
多得藍絲父母

唔想累屋企人

師兄，分享下點樣半年洗80萬

夠比首期？再揾人夾住 佢比租 你供一半
會唔會好過純租樓

我都係90後 91年既
其實我睇死好多香港人頂唔順 有錢人例外

英國真係難生存
做左d 資料比大家參考

當一個廚師一個月收入2250鎊 （現實無咁高）
收入20%交稅 剩1800鎊

因為搞簽證比左NHS 所以人工唔洗扣多12%

當租金500鎊一個月
租屋另外要比租金10% 稅
市政費一年當1200鎊 （睇地區）
如果租apartment仲要比管理費 當100鎊一個月
即一個月剩 1030鎊

睇電視一年gbp145
寬頻 一個月gbp22
手機 一個月gbp22

要養車
香港車牌轉uk牌當新牌 國際牌比uk牌保費更貴
唔計買二手車費
如果你香港有用你名買過車保 可平
如果無 我睇過係原廠二手ford focus
保險一年gbp3700幾
排費 油費未計

我自己做左預算 打左係上面 大家交流下

恭喜c兄

好多傻仔早排仲喺到講緊咩離開香港用身分證
航空公司先會睇Passport
心諗依個時候仲咁諗嘢？
人地要出陰招你仲同人講返依句嘢？
好心走難就有個高危機意識嘅心態
準備好曬要用嘅嘢

咁撚慘..去做難民先..

屬合理懷疑，師兄唔使戴頭盔

想下年過去
有冇tg group可以傾下一齊夾租

1 月可以申請。

心態要調整，唔好當自己係移民，係難民

係

使唔使咁hi 串..你都係大灣區姐..fk u

保險問題，醒少少

你唔識就收皮啦,自己煮好平

所以我之前開左個post比人屌到飛起
我都話 唔信算 我前排諗左成晚中共放個d風點拆

然而BBC駐北京記者麥笛文（Stephen McDonnell）認為，北京當局的進一步措施，可能包括迫使要申請香港護照的香港人先放棄其BNO護照，讓其無法以BNO身份移居英國，而中國可以在廢止承認BNO後，「要求航空公司不接受BNO護照作為登機證件，來阻止BNO護照持有人出境到外國」。

如果航空公司配合中共唔接受bno 你一定要申請特衰 一係你特衰有排未到期 係到期前過到去
航空公司如果唔聽話收bno 中共有權唔比你飛中國同香港 要做生意 有陣時唔好諗到香港有幾重要
為左香港一條航線而放棄上海北京成都廣州等航線

成日話一禁bno全部變bc 我覺得英國佬唔會咁傻
要比bc就直接比bc 點解搞個5+1呢 就係做篩選
有料先可以入籍 唔要蝗蟲

藍韜文昨（1日）接受當地電視台ITV訪問時說，若北京阻止持BNO的港人離開香港，英國幾乎沒有什麼可做。他說，這是涉及香港的自由和人權問題，亦關乎中國會否信守1984年簽訂的《中英聯合聲明》。他認為中國作為一個正在冒起的國際社會主要成員，明白到這些事件可能損害其信譽，但顯然不足以令中國繼續履行承諾。儘管英國可能透過外交影響力游說中國不要全面實施《港區國安法》或部分報復行動，「不過歸根究柢我們需要坦承，我們無法強迫中方讓BNO持有人前往英國」。

加上尋日國安法拉四個學生 中共行得呢步棋跟本係向全世界民主國家宣戰 所以中共無野做唔出
凡事預最壞打算

兄弟移民 各自努力

有少少要留意返係

國際牌因為無得扣分
你有咩細錯都好（eg 超速）
係要直接上庭
有court conviction對你日後搞visa/insurance唔係好事

所以可以轉英國牌時請儘快

倫敦太貴
問左個fd 租間屋500尺 800鎊一個月
交通費講緊地鐵最平廿幾蚊港紙一程
搭火車更貴
計埋食野差唔多

立會投票後

儲夠一年洗費即走

可以直接轉做英國牌

要住夠半年先轉得咖

醒少少
申請左visa就唔用得國際牌
睇清楚國際牌本嘢啲條款

走得嘅今年就走啦

500呎如果搵2-3個夾租好似唔係好貴
如果london租單人劏房幾多呎同價錢？

上年去左倫敦牛津劍橋玩
劍橋超市賣d野真係唔貴 有d仲平過香港 如生果
倫敦唔知

手足hoball

入息稅係咪應該扣返£12500一年個人免稅額
而唔係就咁乘20%

Master 好貴 讀得黎又唔夠生活費

搵倫敦 有d house share/flat share

英國交通公具唔係想像中咁難搭
初到埗唔好住咁隔離既區囉

留名 預今年11月閃 睇緊屋企人去向 佢地去就再早d

我直頭想搵個伴一齊租屋 一個人人生路不熟 多個人壯膽都好

係我錯 因為本身諗住比我自己睇

係，減咗後先收20%

都幾多人諗住拎埋bonus 走
咁係咪12月要遞信咁一月出完就走得
定係要出左bonus 先遞得信？

貴得過香港？

你都係收皮唞 屌你老母
以前住過倫敦3年 6000租zone2房 單車番工 一星期去街食兩次晚飯 8000 搞撚掂呀 傻西

要考試

唔撚洗 大個仔喇 我當初去墨爾本wh 都係on99
租sharehouse因為平d
最緊要做定資料搜集

你都廿鳩幾歲人啦仲要睇屋企人頭 大個仔獨立d 啦屌鳩你

但我見好多sharehouse都要500磅up 但又睇到人地話租apartment成個單位都係咁上下價位

lm

有 我都係咁諗 唔用咪最多放係銀行由佢分期扣

但太遲怕人地落閘
畢竟佢可以隨時改policy

15萬最多係香港做乞衣
其實冇1000萬都唔好係香港住

其實早幾個月已經有手足諗到特衰走落地用bno，係唔知做咩早排又Loop返去信政府唔會出陰招唔驚咁btw人地英國講明唔洗Bno都入到境，但都仲有班友堅持唔驚，好理想咁叫人唔洗搞特衰我就真係諗唔透

香港生活出名貴 食又千幾租又萬幾好快用完

其實bno果part 英國佬一早諗到
所以佢要求係bno嘅資格，而唔係實體嘅bno，你過晒期好耐無續都ok

基本上用開特衰出入境果班人唔駛擔心
因為特衰都唔清楚你有冇bno

但用過bno出入境嘅就有機會搞小動作

花紅可以唔出
但雙糧合約有寫就要出架啦

反而想知佢要批幾耐

冇bno

冇諗住走
預咗俾你地恥笑

你女朋友bno係可以帶你去架
親密伴侶(同居2年或以上）都係可以被帶過去
但到時點樣核實你地係咪親密伴侶我就唔知了

係時候架啦, 好唔想去, 不過都要走

我去加拿大

可能要儲多1-2年錢
再睇下career有無secondment嘅機會

唔會笑
有人想走 有人想留低
有人認為香港無得救 亦有人認為仲有救
一砌都係個人意願
從來無分對錯

你咁講係害咗佢

所以最想搵到工先過去
但係未有Visa又點搵工
搵唔到工又唔敢申請過去
一諗起搵唔到工又要住又要食就好大壓力

有visa可簽？

得廿萬就走....

最基本，你住邊三皮喎巴打

我仲以為會有人笑我去集中營

屌
咪撚理佢啦
拖撚住先
到時直接走去英國
佢要你做啲咁嘅門面嘢都唔俾你地袋多幾個錢就知佢根本唔係真心對你地好（甚至佢個仔都唔理）

Btw而家講緊走難，你睇返琴日拉左5個，就知半年香港人都唔知頂唔頂到，雖然係要有萬全準備，但係幾年後你好大機會走唔到其實錢嘅嘢如果同屋企人住，如果$20000/月俾返$4000伙食屋企，自己慳啲洗$4000，再多$1000玩下，又無得去旅行，一個都儲到$11000啦，一年都儲夠啦最緊要香港人個心態要改，我地唔係移民呀，走難呀而家，平時放唔低嘅嘢就要放低，去到咩工都要做

ching咩年代過去
8000一個月仲平過住香港

sor 太唔成熟冇遠見
我得佢double 睇完樓上巴打講
應該都走唔到 好似當頭棒喝

仲擺酒留翻d錢好過啦

蝗蟲

你過得去慳個三百七⁉️岩唔岩先
我地面對緊既係一個厚顏無恥 心狠手辣既對手

我相信唔止一次

去銀行改條女地址 改夠兩年咪得

早兩年結左婚，今年又買左樓
想走都走唔到
如果我未結婚我一定會走，97後一直都唔想係香港生活
去學下英文，過返啲輕鬆啲嘅生活

利：80後

啱 我覺得起碼要有1億先好走

嗰邊有無照應？人生路不熟，儲多個錢好啲

做緊工程又唔擔心搵唔到工
不過個面冇親戚

果啲話咩省住洗
首先你真係要計清屋租，每餐幾錢
仲要預搵唔到野做，因為武廢都攪到當地一鑊泡
我都覺得有啲巴打好樂觀
不過如果佢地真係覺得冇希望好想走都好既

期望三月 all in 晒過去

一月一出即走

巴打 真係唔係打擊你 3皮真係2個月都唔知埃唔挨到 你仲要唔擔保一過去即刻可以搵到工

Zone 2 500呎兩房 有3個人住 個廳都變房所以我平啲 大約6千包哂 4年前 你日日煮唔去街食用單車真心平過香港 domino 每星期buy one get one free 可以食2日

四個人有照應係咪應該好少少...

諗住完埋手上個proj 預5-6月啦，好彩果邊有個遠房親戚可以投靠下 但都唔可以長住太耐

起碼都兩年後
一黎儲多d錢
二黎而家全球經濟咁差 出年都未必有好轉 搵工更加難

咁講 我去澳洲wh 未搵到工 唔係無錢
係唔想用多 買罐番茄醬（意粉個隻）同通粉
煮熟d通粉再加d醬撈一撈就一餐

但長貧難顧 你要諗下如果半年至一年 甚至更長時間都搵唔到工 咁你點算

香港或者過去結婚
簽個紙好快

三皮
你預左要瞓街同執垃圾食

真係要諗
因為我相信當地人都係因武廢攪撚到失業
要同當地人爭最好有定心理準備

其實...google下就有答案...
唔計車,家居清潔,興趣同訂閱,3個人加埋4000以內都得
就算計埋人均分開都係1千出頭
繼續煲大佢

90後有咩好計畫乜撚都無wo

户口去到拎NI信就開到啦

上面有巴打講左 簽紙結婚再申請

問題你係咪餐餐頂得順
仲有個我覺得好多人都冇諗到既問題：歧視

民調口講梗係歡迎你嚟
始終鬼佬左膠開
但到真係佢地知俾人搶屋搶job，影響到佢地既時候
到時會唔會出街無啦啦都俾人屌
而啲巴絲打又心理上頂唔頂得順
呢啲都要諗

屌你老母關你老母臭閪撚事咩死垃圾
冇建設性就死撚返去你老母個閪度啦
人地夠唔夠錢走關你條柒頭尻事？

唉 我都係繼續睇吓香港形勢
尋晚嗰單都夠癲
下年一月都唔知咩事
萬一逼住去都冇法

早走又無咁疊水，無工開可以個個月燒錢
遲走又驚有乜重大事件岀唔到境走唔到

我個senior話儲一百萬先過去

肺炎唔會完

呢d唔係official野 人地唔會proof啦

啱呀 好想讀但係master好貴

一個master嘅錢夠捱幾年

冇足夠支持錢去半年嘅生活費, 係唔會批BNO visa

你儲多D錢先好去申請, 如果第一次被reject, 唔知第二次要等幾耐先可以再申請

去加拿大都好呀

網上唔係停左咩

讀埋個degree就走

Visa一般都係要你過英國租屋地址做申請
而好多visa都係海外申請 批咗先俾你過去
所以好多人白交租幾個月
依家BNO可能可以直接去租完屋先申請bno visa
去親戚朋友度住政府要屋主證明佢間屋有足夠房間招呼你

問題你地有冇我咁襟捱
一餐都無出去食過 又唔係無錢 但老麥都唔捨得食
一日兩餐都通粉 最多買兩盒番茄仔1澳紙1盒
買包薯片2澳紙一包

就係有歧視 失業率又高 搵工難上加難

你唔係假怕咩佢查
呢句唔可以喺極權國家用
但可以喺自由世界用

結婚嘅法定身份對好多嘢有用
唔好有幻想要咩童話婚禮
簽完紙就得

認真：不如你諗吓咩公司會請個人都唔響英國嘅人，除非你係獵頭公司都要搶嘅跨國人才

你去到點會唔用錢
同埋你打算走，邊間銀行會借俾你

係一定會歧視
其實都預左
唯有身體力行證明自己
同埋寄望有啲人過去開公司可以請下當地人，令果邊觀感好啲

無人開工姐 可以照交資料
佢auto email話8月7有得攞
如果繼續wfh 咪遲小小
可以過多幾個月 申請個陣 要申報bno 甚至迫你特衰同bno二簡一
最衰上年屎忽痕用左bno去旅行

三皮又勇左啲
租屋要俾down payment
你分分鐘連屋都租唔到要瞓街
儲多個錢先好去

網上停咩？
唔係淨係停親身？

得五球，但去到唔知搵咩工

如果嗰邊有親戚係咪已經贏咗好多人？

利申 之前就英國親戚打嚟問我去唔去.......

最重要批唔批唔係bno visa
而係ILR 你同佢係英國6年都同一地址己經係最有力證明

結左都可以離婚

肺炎唔完去到都好難搵工
好快捱唔住
而家英國政府都要幫緊啲公司出糧
差到呢個環境點請人？
惟有等肺炎過左先去
除非有好多錢 去到可以半年唔做野都捱得住啦
今年一月學者話今次疫情要到年尾先好啲
我果陣都唔信
點知時間過下過下而家過多兩日就八月啦

資金一樣愈睇愈覺得難搵工
已經做好plan b半年未搵到工就開公司

我果陣都澳洲讀書
好老實講，我好admire作地果套自由既制度
但我係好唔鐘意果種悶
同埋我經歷過好多racist，我真係好老實好討厭果種生活模式，種下菜行下沙灘睇下書etc，悶撚到嘔
仲有weekend冇野開，又係行沙灘種菜曬太陽

可能我真係異類嚟
又或者我經歷過覺得唔係想像中咁好

同埋我只係對香港未失去希望
我想留係度

其實自己煮真係慳好多
就算喺香港都係
牛奶/蛋 for蛋白質
意粉/薯仔/麪包 有平食平
生果/菜 又有平食平
已經夠營養

所以啲人預好錢搞 nhs+visa+住 就得
真係太窮睇下grp唔grp到一堆人租一間屋
當私伙難民營打地鋪
有瓦遮頭，有廁所沖洗，有廁房烚下嘢
已經好好

屌你喇 寧教人打仔，莫教人分妻
為左移民而離婚 咁當日點解要結婚

廿萬英鎊呀

我本來打算過完年就走
點知老闆上星期話比bonus我，但要下年9月先比
成50萬

牛津有疫苗咪會完

網上停左預約喎
你就算續都要親身拎架

走你老母

真係天撚真到
你真弱智定點

要預有副作用
要預會fail
同埋要預唔會反彈

好多可能性

生活模式就睇你個人buy唔buy
同埋，埋唔埋到堆
其實佢地唔係無夜生活無得玩
只係你融入唔到會少好多野玩

同埋去大城市會多野玩少少

我朋友都係澳洲同當地人結左婚
我諗呢點有助佢融入果邊社群

sor for 1999
講緊喺佢呢刻到申請visa前已結婚有結婚證書
而當佢申請BNO Visa w/spouse
時office覺得你係假結婚
既時候

同佢bargain下年三月俾住20萬你先得唔得
下年9月間公司都唔知係咪仲存在

續好似可以郵寄？？

有家人照
過到去搵書讀仲好啦

宜家走難啵

所以我咪建議各巴絲 先做好預算
唔好一時衝動 要忍辱負重
唔好比港共做既野沖昏頭腦
萬大事 忍 忍到天時地利人和都配合到先走

平平地就唯有台灣

完全明你講咩
我意思係
佢地果種life style真係好唔同
好多人話唔會交唔到朋友
但真係完全唔係你同香港啲兄弟一樣果種交流
好多巴打話悶ok佢鐘意，咁如果你鐘意好安靜
生活十年如一日我絕對支持你地去

夜店你都唔會晚晚落啦
何況英國生活環境出曬名難頂
啲英國佬都想走去澳洲

但連預約都做唔到點續
真心想知 好耐無用特衰 係咪真係唔得 我都想續返本

咁多位手足 你地去到諗住住係邊區?
最穩陣應該係london但就貴 如果為左平住D遠少少又怕治安問題 真係母親的決擇
近排入左fb group睇到好多sharehouse都要500磅up 係咪正常價位?

同樣想12月走 反而想問下巴打有冇興趣互相照應一齊租sharehouse

你當佢係bno咩
要親身拎

有錢識煮飯既巴打要去開餐廳可以增加就業職位又可以有香港野食吓

前面D人 .. 5球過到去想點玩都得啦

agree 有人照應下差好遠

走乜嘢難呢？成班臭freeride話走就走
懦夫就懦夫啦

網上搞呀
我厄鳩你地做乜

幾時帶頭做大事呀咁？
有無軍火呀？
黑警都打唔贏點打國安？
用下竹用下遮就夠打？

完咗training考完牌先走到
2023年頭先完
希望到時仲有命走

今年9月出發

係
孫中山都係懦夫黎，走左十幾次
如果佢好似你咁勇
革命一早就失敗左

比佢地吹鳩漲，有無咁驚阿

同意既 同時我覺得下年一出visa條隊會大排長龍 然後越積越多
然後可能半年後先批到比你

同樓主差唔多但預2021年中到年尾

巴打搵下錢有個底先啦
我有朋友而家住喺英國二三線城市
佢話而家連餐廳侍應都唔請人
剩係得啲濕鳩Deliveroo有得做
但係冇電單車嘅話淨係用單車送其實都幾辛苦
可能因為要送嘅地方其實都好鬼遠
唔似話香港咁樣行幾個街口就送到

真冇樓冇資產得個銀行户口冇寵物
家當都係普通日常野 房入面一眼睇晒
除咗匯錢之外都冇特別野要帶走

香港啲兄弟純粹因為你地由細識到大姐
比著你25歲先去香港/出黎返工，你都會覺得無交心朋友，唔信你望下感情台啲叫春post

咁英國暫時最容易去
澳洲太多大陸間諜

搭單問，如果想學車趁仲喺香港學埋定過到去先學好？

P.s. 諗住大概兩三年後走

我都係乜撚都無，gip都可以唔洗帶

咁早？bno定bc?bno出年1月先有work visa

擺明有存款啦自己 借多d去旁身
你有無借過p loan 網上銀行禁個制第二日就有 p loan 過買車就知一打唔洗找

香港學 甩p即走 時間岩岩好

得十幾萬過好risky.

冇借過sor
自

BNO, 有full scholarship PhD offer

唔夠3031就用WH visa 啦
你唔好諗用Common partner 喇
要證明好麻煩㗎
你同佢一兩年內（WH visa 係兩年）結婚啦

慳d洗頂到半年？

澳洲我反而驚南海 係咪FF太多

我都諗緊呢樣
到時每月洗費1萬，如果搵唔到工，一年就燒哂啲錢

識d 野喇呢位爸打就 一齊振興經濟

戶口去到先開，開完就可以喺英國過數拎香港戶口錢？

繼續關注 繼續嬲 繼續做軍師 好嘢
手足繼續坐 你就你有你既逃生
見到咁多移民post 我已經想做港豬
當初就大大聲咩齊上齊落 最尾咪又係大難臨頭各自飛

我都系得 14萬，好撚慘

澳洲應該大把地方可以走

開uk戶口要uk地址
首先你搞個戶口己經麻撚煩

不過好多大陸生係澳洲都無人請

呢樣都係現實 所以除非本身有專業技能 如果唔係去到頭3個至半年可能都係失業 搵到份min pay既收銀都偷笑

打黑工/做番大陸人生意
不過佢地只要去到果邊，唔駛成世留係鄰國已經贏左

共狗好驚人走又入黎引戰 大家快快手block 左佢繼續傾

Oh thanks 前一兩日見佢暫停左係連預約都唔得

樓主係男人
呢個係女人

佢哋喺香港都係咁㗎啦
鼓勵佢哋帶走啲錢唔好畀支那充公買武器打鳩你咪好
有咩好嘈

連登仔：冇廿億過到去都係乞食，有廿億都係遲小小先乞，留香港最實際

我知麻煩，我係想知開完仲駛唔駛飛返香港匯錢個去，雖然我都預第一轉搬唔晒野過去要走多轉，得我自己一個搞無人幫

見一次po一次

係
孫中山都係懦夫黎，走左十幾次
如果佢好似你咁勇
革命一早就失敗左

樓主有幾錢過去？本身幾錢人工？

我諗住係香港搵夠先走，始終香港搵錢快好多

香港人 一窩蜂衝過去

睇下會發生咩事

如果錢唔多 東亞開離岸戶口要50萬港紙
開戶應該快過大貓同花旗蔘
網上好少人提
前提係東亞唔執粒
重點係東亞係london birmingham同manchester都有分行
相反唔計大貓（排隊開戶有排等）
花旗蔘同星展都係得london有分行

大貓準備玩完 但英國多分行
花旗蔘 美資 信得過
星展 坡資 信得過
東亞 港資 唔知幾時汁 但香港50萬存款保障 英國8.5萬保障
反而自稱英資既渣波銀行無提供英國離岸戶口

要Check Check
我上次去澳洲話牌上面有英文就揸得
可以confirm一吓英國係咪咁

我意思係30 31歲
因為WH有年齡限制
照計一個人只係可以有一個Visa
如果你想今年內去嘅話咪用WH 囉
到你同女朋友結咗婚又申請到5+1 Visa
就到時喺英國再轉Visa

簽紙就照簽紙啦
你最後要攞BC都要同佢結婚

所以如果你唔係諗住今年之內走嘅話其實我覺得未必需要整WH
當然你可以當係有個逃生門俾自己隨時都可以走得

60個點買屋 你無信貸評級做按揭好甘 同埋可能唔批比你

英國本土銀行給予英國本地居民的按揭利率通常較其他海外客戶(包括香港)低得多。此外，英國銀行批按揭時的手緊程度遠比香港來得高，單以人工作例子，你的收入隨時要達到每月供款額四至五倍，這很可能會限制了你選擇物業的價格範圍。

在英國買樓你便有機會面臨兩個主要問題，其一是利息更高，其二是你的信貸評級及還款能力需求更高。

記住影相叫佢send jpeg去你email

原來你係孫中山再世幾時打救香港人

offtopic 原來你都係元屯天撚

hsbc可以開, 不過我上星期預約佢幫我預約, 今日都未有人call我,
你預都要2-3個月時間,
如果你係普通hsbc戶口收1600蚊, 廿萬個隻收800, 1m個隻唔駛錢,
可以打去預約先, 反正有排等

係呀 我係共狗

我講既係事實 如果你地覺得走 對得住死左既手足同被控暴動既人 你地咪走囉

要block 隨便block 繼續係你地既浪漫主義入面抗爭 得閒屌下政府 share幾個ig post 睇下幾時可以用把口抗爭成功囉

EBANKING TT過去就得

加你屋企人/信得過既人做被授權人
再叫佢係香港匯款
因為香港銀行網上銀行搞匯款每一日都有limit
詳情問番你間銀行
有錢就開離岸 方面過數

你唔講我都唔記得一件事
孫中山仲要有軍火，都要走十幾次
你咁鐘意無腦自殺，我唔會阻止你

你先係真正嘅浪漫主義
無軍火無士兵
留係度做乜9

走嘅反而係現實主義
起埋走左資先
唔駛港共吸血

你睇下黃台仰而家人都係德國

你係咪當左走個d個個孫中山？ 出到外國可以有好大影響力？

有d人係唔走唔得
但絕大部分都唔係
我唔反對個d走得最前 俾人點晒相個d人走

我只係覺得個d出左小小力 可能上過1 2次街 仲要唔係行得最前個d人 好自私

應該可以喺英國轉
如果唔係嚟緊九月讀書嗰啲咪好鬼慘
要畢咗業先至開始計5+1
之後仲要返嚟香港

LONDON 500呎800鎊一個月 應該無咩可能

係呀，真係唯有儲多啲錢做多啲準備
但好似儲極都唔夠咁

其實英國租樓平好多
87千都有間靚屋apartment

我見到London果D sharehoue 3-500磅都有 但呎數就唔知

你有無睇定住邊個城市先

原來走難都要諗資格？
你駛唔駛問下自己阿爺文革嘅時候有無出過聲反政府先游水落香港呀？

又想分化
明明而家安全保命先係最重要

係呀，最好個個留係香港交稅，俾政府吸乾吸淨，無晒利用價值
咁就最好啦

所以其實我係想係度搵D同期走既手足圍爐 去到一齊share下洗費 有個照應都好

暫時想London 唔想因為貪平去D治安唔好既地方
寧願慢慢熟左個文化再搵地方搬

我情況都同你幾似，原本屋企人都想我哋喺香港結咗婚先移民，話細搞都得。但香港地細搞都十幾萬啦，我哋都係啱啱畢業做咗兩三年，十幾萬都算係大數目

不過後尾老母同佢啲朋友吹水，佢啲朋友話去到嗰邊好多changes，可能關係會變，到時都唔知係咪仲一齊，而家就話唔使我哋結咗先去 我心諗唔係喺香港結婚要使咁多錢，以我同男朋友穩定嘅程度一早結咗婚啦，不過我無同佢哋講，而家使儲多啲錢仲好

佢一個人住 參考下算
剩係同我講水電好撚貴

我應該得20-30萬左右武肺一日未完一日都唔樂觀

水電大約幾錢個月?

開廿萬個隻駛唔駛咩文件？

1月去唔識英文
做開水喉 冇牌 諗住帶5萬就去

Salary tax personal allowance £12500

你要交 (2250 x 12 - 12500) x 0.2 = £2900

電話費你用giffgaff 一個月£10內

無錯呀
而家周圍疫情爆得咁嚴重
飲食業/零售/旅遊呢三大行業真係重創
香港人過到去前真係要諗下搵咩工做
如果低技術既盡量儲下錢先
得果幾萬數就想走果啲真係要諗清楚

夾到租就輕鬆好多
但呢個要睇城市同計劃

咁其實落腳點揀咩城市好？
假設乜都未搵到，兩䄂清風得張visa

我都係諗住等疫情過後，再加埋一月出多啲details先開始計劃
而家做定research先

我冇錢，得幾萬蚊。
本來有諗過去讀書，但學歷又低DSE都冇考
，係咪冇得諗？
睇嚟要共享大灣區榮耀

咩2-3個月佢老母臭閪我岩岩好等咗一年呀

你大致睇法同我相近
我睇過D資料 如果想方便就住apartment 起碼有保安公司幫你搞下security既野 如果你想住大地方就House 但入屋爆格既機會就大少少
我個人prefer London 寧願用多少少錢去適應環境 唔想貪平有咩意外 人在外地有意外好無助
你有冇興趣同我一齊share洗費?如果你係巴的話

請問留係香港既你有咩大計劃，唔走都得係咪留係度比人禁聲？冇比人點過相既係香港就好安全？點解出左小小力既人想走就係自私，唔係不嬲講好和勇合一，唔分化？人各有志，留係香港，有曬路向既，咪留係度囉，冇人會話你，想走既，想人無事既，咪走囉，有咩衝突，反而你呢啲留係度，又話人走係自私既唔係最自私咩？自己唔走，又唔比人走，唔係自私係乜野？

利申：未必走，但朋友想走既，一定會叫佢快啲走，支持佢

In order to qualify for settled status after 5 years, visa holders must meet our rules for continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12- month period. Once settled status is acquired, it may be retained despite absences from the UK of up to 2 years but may be forfeited if absences are longer without good reason. If after 5 years the visa holder does not apply for settled status or is refused, they will be expected to leave the UK and may be removed. Those here temporarily or with settled status who commit criminal acts may be removed.

我暫時都打算London/ Birmingham
但要睇工搬
到時互相照應啦

下 你邊度睇到第六年係完全唔可以離開

巴打不如開個tg group 等有意既人可以討論下 係度傾好快爆post

過左去無錢你就會搵到 你係呢邊左諗又諗係唔好有下一步

帶衫，vat好貴，慳得一件得一件

半年咁少?

英國Working Holiday簽證都只係要求不少於$1,890英鎊 (約$19,300港元) 存款證明, 你當$19300夠你捱3個月左右基本生存開支啦

我當$150000入面前$50000做雜費, 剩餘價值10萬都可以捱5年...基本生存...

等po主開啦
廢事騎劫 同懶得搞

召喚po主快D開group

開group開group

最基本洗費

Visa Fee - 未知
*參考: EU settlement scheme係免費既, T2 visa係£610 3年, £1,220 3年以上
IHS - 1年£624, 預先交5年 = £3,120 ~= HK$31,000 (2.5年visa你當一半)
TB Test - HK$900 - 1,000

機票參考 - 單程 $3000-4000(轉機); $4300+ (直航) *記得睇行李限制同件數

--

出面多數建議你係香港搵airbnb/短租屋租半個月至一個月先
去到先搵長租(始終要睇環境睇做野地方)
因為你岩岩黎英國無record, 好多業主未必肯租比你
就算租都可能要一次過交半年甚至一年租
呢筆洗費先至係最大

15萬過去諗住點起手
落機第一日住邊要租屋定點
去邊到租定先

儲夠40你就會諗不如儲夠50
因為你宜家係移民 你一定會覺得愈多錢個心愈穩

其實過到去先知到時咩環境

你簽咗紙仲使乜要Common partner
證明同住要俾咁多證據
點解唔直接用Spouse個身份
一張紙就收佢聲

仲有你諗住出年年中過去
你仲使乜整WH
直接癡你未來老婆5+1啦

我都知去到先知咩環境 不過希望group到唔同時段走既手足大家再圍爐下 咁樣互助會好D

好大機會啦 不過多數果幾尾 大家有哂心理準備會無左個香港居留權

澳洲好似由頭到尾都係話照計分，不過比多幾年有技術嘅，有錢嘅，或者有公司嘅人去移民，除非你係有以上幾樣，否則係同平時申請移民一樣咁，冇開放過喎

呢個仲on9我走得就唔預翻 老共都唔會比你翻離

走到立即走
快D去搶工做 同租樓

可唔可以申請完隔一年先去

你淨係租間房就得
800鎊可以租ZONE1好靚添
但要自己獨享500呎 係LONDON應該就無咩可能
就算去到CROYDON都唔得啦

因為去到起碼人在當地
好似啲留學生gp咁
而家就連係咪走都未知
有啲可能最後都係唔走

有咩問題？

半年生活洗費個存款證明 係咪遲啲會再公佈要幾多錢?

所以我想係去澳洲
但現實好似係英國穩陣啲

出年大把人走

有冇人諗住係London 同香港人夾租？

自從佢奶共之後
占出黎啲野滲入咗個人偏見

可能返黎果班係本來係唐人街果批藍絲

澳洲講到明：拯救香港人係英國嘅責任，佢哋只係提供少少協助，澳洲對香港BNO人係冇任何責任㗎，所以你想去澳洲就循正路申請囉。去Adelaide Perth嗰啲唔算太難

你地會帶埋父母一齊去定自己去?

屌佢係咪唔識字，英國都係要求有六個月生活費，十幾廿萬洗唔到半年既話，working hoilday果啲點生架

數學題：如果半年兩萬鎊唔夠生存既話，咁英國最低工資應該有幾多

我都睇過london suburb，因為市中心比唔起
初初未想住house，都係安全問題，心目中想睇semi-detached/apartment/terraced

其他城市點睇？oxbrige, manchester果啲呢？
不過後生仔要打工我感覺都係london最Fit

請問我地照交資料續特區
但護照上面嗰幅相點搞

唔知以為英國個個搵幾萬鎊先生存到

其實係咁講負面野既會係咩人

一個空 ac，你就會明

各位我忍唔住喇
開咗tg gp

樓主屌得細力啲，我都係想聽多啲大家意見

講真預咗港共倒台前都未必會返香港，返唔返到又唔知，返咗黎走唔走到又唔知

問題係應該問有無決心走咗以後都唔返黎

係易D呀~如果無疫情的話...

邊有人會咁樣check你呀
你知唔知點解假結婚會俾人check啊
係因為啲人結完婚一攞到B C就即刻離婚呢啲例子啊

你鍾意用個咁迂迴嘅方法就隨便你啦

依家已經有了

雖然我不嬲贊成試咗先，但係你個case會唔會太勇

年半左右啦保守諗

聽聞係10月國會會議傾

上面講一月走
睇番近幾個星期局勢
隨時九月都可能冇得走

90後 有二百五十萬現金
得五科2 過去有咩做
有bno

你都on撚9
餐餐都出去食你係香港都收得皮啦

無，可以嘆世界退休

你未拎永居銀行未必肯借, 又或者借得少
更重要係銀行肯借既前題係你有穩定收入證明

online class定live..
睇清楚先
有啲uni半online半live 有啲全online
間間唔同

又要驚人走，又要封人後路，這就是_ _!

真心，英國疫情都未完，又無特別技能，渣住幾萬蚊去英國真係好咩？除左當兵有咩出路？

有無人會讀書，讀個master先？

實用回覆

點可以搞咁耐
我朋友早三個月前開，一個月前開完喇

聽成功開咗戶口朋友講應該冇乜特別要求，不過我仲等緊電話

Mainpoint 一家三口，倫敦4房house

好明顯呢個唔係走難plan，無野好比啦

Zone 6 share house 300-500 pcm 大把喎

一個人食1000鎊好無，俾多500雜費，踎住洗都係大約2000鎊一個月，十五港紙三個月洗哂果啲叫度假，唔好搞錯件事

廿萬算多啦喎 你過去搵工唔係去退休喎

無NI既BC複雜過就咁香港人開

所見略同

唔肯定，佢話儲兩年

15萬磅？
住呢？食呢？

你要同"煲大佢"講
我google完既例子係3個人生活先洗咁多
我都想知佢點樣走難咁走,都洗到咁多一個月

一個人食一千磅？

去影相鋪影完 叫佢email
同bno一樣 你係屋企影都得
但提交個陣入境處講明張相唔合格/資料不符
錢無得退

威喇威喇

考埋個車牌

我同條囡都咁講 走左可能無機會番香港
除非xx倒台 屋企人有咩事都見唔到最後一面同送埋最後一程

btw 中共可能睇中呢點 等我地唔好走

過到去驚無野做 有無兄弟請我

限米煮限飯 冇錢又想住London自然要租間房仔

而家唔使搞（黎緊一兩年都好難講）
武肺一定擺唔成酒
擺得成都無人敢去
我細佬就係咁
本身3月擺 跟住改到8月頭
而家又無得搞 又再推遲
真係戥佢慘

得400萬都頭痛啦
買樓 15-20萬磅
車 3-5萬磅

個經濟審查普遍黎講唔會好難過，因為俾到咁寬鬆
只要滿足基本要求生活

你計少左zone6搭車入市中心講緊要300鎊

依加得50萬港紙左右
諗住出年年中出發
同埋都要睇睇個疫情到時搞成點

笑人冇錢嗰啲
90後巴打廿歲都冇，過到去大世界啦

我會唔會被燒春袋
其實英國地理位置我真係唔熟 我寧願用多少少錢係London適應左環境先轉其他地方 我就冇錢買樓 有錢交租已經好好

其實走同留都需要好大勇氣，我覺得應該互相支持同尊重，只唔係互屌互笑

所以想等下年年尾 睇下武肺會唔會冇咁勁先去

5條2都有250萬你咁有料不如草多少少直接係果邊買樓放租俾人

5+1咩福行都無點蝗蟲法？吸咗英國啖空氣令英國人有損失？

Lm

想搞清楚 pcm係咪指一個月既租金?

屌你 搭車開個google map睇下喇

主要擔心治安既問題

係 price per calendar month

可唔可以share用邊間船運? 唸住大部分衫都係果邊買，主要想運啲書過去，去到果邊應該好難搵繁體書俾細路睇

上網睇睇下原來成個歐洲都有入屋打劫
仲有 要求唔高就租apartment
你男定女 驚就住市區

有佯人知london單人劏房幾錢租？

就係因為有料先唔讀書姐可能佢
250其實好小
我300都係預5年洗哂買埋樓

咁你講緊有收入又另一個講法，我係學條友咁計齋燒錢

同女朋友諗住下年年尾/後年年頭走 兩個人加埋至少200百萬 不過唔係專業人士 學歷唔高 有啲擔心

我係男 我睇過話house俾人爆格機會大D因為冇保安公司
所以傾向想係London租sharehouse/apartment

總知疫情一日未過
非短缺才能既人都好難搵到工
真係唔好揸住小小錢就盲中中衝過去
最緊要預可以捱到半年無工開既錢先好過去
試諗下你就算肯過到去飲食，sales, 收銀，你諗香港而家你都難搵呢類工，英國你非本地人更難

豐檢由人 300幾磅起跳 但人地既劏房有廳有煮食用具果D share用

費事話我虐待佢唔俾飽飯佢食

90後有250個已經好叻 唔係個個都係fg 50k

同埋遠離黑人同南亞區
唔好話英國 澳洲治安好都有意外
聽個朋友講澳洲黑人區 有個人凌晨45點番工
比三個黑人拎西瓜刀打劫 好彩破財擋災 個人無事

300鎊肯定好遠同好惡劣環境
如果要出返市中心返工
最好俾多少少住近D
車錢時間都係返度

92年既我1個人300萬，女朋友無我出埋佢
諗住過去租樓搵工
預左頭2份工唔同城市做
做落穩定先買
但留意可能樓價會升
rightmove睇下就知

我就預左自己頭半年都搵唔到野做 所以租都要就住就住
如果500up果D會唔會好? 都係岩岩睇rigtmove搵到既資料

已經好多TG group了....

所以唔洗標磅自己咩學歷，有無錢
有250萬讀返書想變咩學歷都得佢自己一個捱5年
上下網睇大把有埋master去果邊都係做藍嶺
或者低層白嶺
明明香港做manager
其實肯捱就得

問題係走果啲
一味屌留係度既會入集中營
散播恐懼主義
又唔諗下2地唔同性質

可能班大陸佬/香港有錢個班會大手掃貨
最衰外國人都可以買樓

好睇你返工返邊度
如果返ZONE1就一定係住附近再踩單車最慳架啦
你去到ZONE3-4 TRAVELCARD都2百鎊一個月啦
慳埋唔夠搭車

我有250個既話就會滾大佢搏係英國買樓

一早掃左啦

D樓矮, 好多小偷 猴住睇下邊家人唔記得關窗就爬入去偷野

唔好咁蝗
係香港受炒樓既害
去到就害人
樓唔係用黎炒

我係香港都有自住樓
都唔覺得應該用黎炒

再掃咪愈掃愈高

地理位置我真係唔熟 但我睇rightmove既盤都冇寫明zone幾
例如呢個:

所以咪未過去 香港嗰度我仲未quit 而家騎住隻牛先，最後半年瘋狂草錢過去

所以住apartment/sharehouse感覺上會安全D

買樓放租俾人姐 冇人話要好似蝗咁炒貴晒
放租俾人自己打份風流工幾好 退一步講如果想長留 有個物業點都好過永遠租樓

個個當地人都知炒樓無咩肉食...因為政府抽你好多稅
但成群香港人就狗衝去買樓以為有得炒

你個地址去SEARCH就得
你呢個ZONE1啦
再加埋BILLS都抵住
係離TUBE有D遠

所以有穩定工
先好買
唔係香港坐下車就返到工
你住manchester
份工係London
點返

你拎特衰就自己白紙黑字認有中國籍
第時用section 4b派BC分分鐘冇你份
你自己諗

你老細咩人 搞乜鳩旅遊簽證
仲要 你比英國佬查到你都唔洗要張ILR 又犯法又逃稅
搏唔搏得過自己諗

為有個安樂窩都可以既 雖然有好多港蝗

比較多人用seven seas
我見啲人連傢俬都搬埋 體積太大唔運
我預兩人都係40-60箱嘢

zone幾係地鐵站用語, 你自己搵返最近係邊個地鐵站去查返zone幾

請教下 係google map search佢個地址係咪會有講明zone幾

英國既港蝗 仲撚衰過在英既強國人
在英既強國人 40歲以下 好多其實都思想正常
仲自己識講住慣左英國 無可能返支那生活

唔會, 地址得postal code
London的話你可以從postal code分到東南西北8個區

睇你點睇 佢ban鳩bno你出唔到境都係死
觀點與角度問題
無謂再討論 有緣人見到自己衡量

漏左存款 (當住WH £1,890
咪D人狗衝左就

London outside 約一個鐘頭渣車

所以我同佢講拎左証我先過去
咁岩佢等人用，但佢都表示明白

屋你去到先再搵啦
係香港睇其實都無乜用
反正租房好容易

個人覺得價錢岩 離TUBE唔遠 有超市 就可以去馬

Tube係指？
始終去咁遠都想有周詳既計劃 唔係到埗冇地方落腳都幾頭痛

WH 唔夠可以返去, 你搞得BNO VISA 就唔預會返去

我覺得十幾萬會夠申請
不過夠唔夠洗就另計

TUBE即係地鐵

上面都已經有人講
去到頭一排一定係租AIRBNB住返一排先正式搵長住
你無可能係香港房都未睇就俾DEPOSIT

當我搵到係東南西北邊忽之後 我係咪再搵下佢近邊個鐵路站去決定佢係zone幾？

真
買架林寶都差唔多洗左一半
想買多架唔同色 襯衫都唔得

走唔到錢過去最煩

地鐵呀

最簡單你去你目標地址
搵離佢最近既鐵路站
再CHECK個站ZONE幾

google搵近你既tube station名, 再係度搵zone幾

唔該晒

三四月.....正常個個都等bonus

車費洗唔洗計埋呀大少

太廢 我都想盡早去
仲有一年先畢業
考慮緊考個EN
如果係咁 就大約4年後去

又唔係要你答 咁串做咩?

伸手到呢

老實，如果仲諗緊2021年打後既，會唔會太樂觀

我覺得侵侵一定會引支共郁手，等支共一郁手先就大條道理打柒佢，又可以贏民望

網上資料

我bonus 12月
出完要等一個月先resign 得，咁一個月通知
即係2月尾先離開到
好彩既話俾你搞到mpf 都要一個月，仲要做埋body check (自己個d ), 個visa 講個個body check 就未有詳情。

我明你意思 不過我要先搞清楚地區既問題先再計車費

咁多人講驚走唔到
想知佢點樣唔俾你拎廁所板出境?

市區地？定田園地？ 邊區？

唔係串 如果咁簡單了解個城市都搞唔掂
第時去到個邊點生存
我係為佢好先話佢兩句

算啦 呢位巴打都答左我好多野

400萬點過關？

其實會有唔少巴打都MON緊POST想拎資料
答一條問題可能已經幫到好多人

你誤會左 從來唔係擔心唔比廁所板出境

虛心請教姐 如果唔鐘意可以唔洗答我 我自問都好好聲氣

MPF要求你有居留證明,
宏利要求有呢D料先拎得:
1. 累算權益申索表格正本/ 副本
2. 永久性地離開香港的法定聲明表格正本
3. 准予計劃成員在香港以外某地方永久或無限期地居住的移民簽證 / 外國護照 / 回鄉證 / 港澳居民來往內地通行證 / 其他證明文件等副本
4. 香港身分證副本

因為未出過國生活所以冇概念 多謝你地既解答

認真 學下獨立喇巴打
我都係為你好 將來你要自己一個人生存
再遠d要孭起頭家

咁點樣走唔到?

我有留意。多謝提醒。

多謝指教 他日我都希望可以做解答人果個

拎MPF我個人就唔建議係拎到ILR之前做啦
一個唔好彩佢ILR唔批要迫住返香港
咁點算?

唔再講喇 有興趣睇番
可能我估錯呢😏😏

屌咁咪咪撚買咁貴部車

其實無乜野, 下次走唔會再有得提早拎番之麻

呢到有幾多人真係去過英國
強烈建議大家去之前去一去先

過去洗大餅

咁你咪好ON9囉

如果無咁多箱既話有無其他推介

我唸住大部分野都賣晒佢，去到先再買2手

為錢考en?定真心想做?
要睇錢果邊既讀其他啦唔好護士
知唔知英國護士人工幾錢
香港高幾多?

除非好有錢
如果唔係根本無乜國家可以揀
有bno嘅話英國算最鬆手

走難仲要揀黎揀去咩

今年都買樓入市？
好有勇氣

個仔9月出世，可能等佢一歲左右賣樓走

認同 今次真係半賣半送

benz c200都係35000左右
你轉英國牌當新牌 除非你香港有揸車 可以用香港NCD減下保費 如果唔係貴到喊

讀完2年去

zone 已經係好基本野, 乜都唔識既建議google 做下功課
最簡單就係睇下人share working holiday 既blog
google keyword "英國 working holiday xxx"
睇下你想搵交通 住 食 定 超市 之類啦
大概有個印像先啦~

當然9成都會係London既share
但除非你有人接濟/搵左份工, 唔係我相信大部份人落腳第一站都係London架啦

大家唔好唔記得香港

多謝你

其實最貴保險
屋企人剛出左部11年vellfire 全保 1300鎊

英國咁大
要去多幾次先知邊到好住
目標希望工作收入穩定後買到樓
照應97後過黎讀書打工既巴絲住宿

有個巴打

諗住出年去英國定居，仆佢個街，原來而家要用永久離開香港呢個理由提早攞返MPF，竟然要出示外國永久居留簽證或者外國護照。咁我打去HSBC 問啦，問佢BNO算唔算外國護照先，佢話要等積金局出年一月嘅指示先確定到。咁即係特登左鳩住香港人攞MPF啦？！
BNO唔撚係外國護照係乜嘢？我屌佢老母呀

今時唔同往日
共產黨識計數 咁順攤比你地拎現金同埋mpf走⁉️⁉️

第一 二手車
第二 佢有ncd
所以先咁平

所以要有資金 當第一年wh

乜UK VISA要body check.....我都冇留意........mpf 我就唔太急....

有無手足已順利draw出MPF準備走

呢個你唔講都無留意感謝提醒

肺結核姐

CLS 留返錢係個度生活仲好
結婚仲要擺酒係咪想無晒積畜去到英國訓街？

郊區 上網睇過都D地都係10000pounds 到20000 pounds
但當然 係咪好地就真係睇過先知

肺冇事.......錢走唔到先大問題....又唔夠多做offshore

虛擬銀行
一樣有存款保障8.5萬鎊

我上面都有提到東亞 50萬

廿萬唔走得咩？你過去嘆世界做蝗蟲啊？有心走，夠機票錢都可以走啦

搵律師告鳩英國政府

monzo fail 左

大家有興趣就入啦
不過小心自己資料同唔好立亂信人呀
尤其錢銀上

東亞安全！？

有冇50個 有就東亞
無就大貓20萬 再比1600蚊開 不過慢慢排隊

有無人諗過去到點樣識人,social?
鬼妹好熱情？

香港有50萬存款保障
英國有8.5萬鎊
唔多錢其實都安全
重點係佢有三間分行係英國
過到去喇喇林去barclays lloyds開咪得

其實你唔係讀書好難識人
本身大陸人樣/亞洲人樣己經....

去識架妹

健康碼 aka 社會信用系統

啱呀
最快都要出年年中過去先揾到工

係要交national insurance
你交咗ihs都要交ni

唔怕啦
總要踏出第一步 做足資料搜集就ok
仲有起碼半年時間 慢慢準備

有，之前過左錢入firstrade....但決定過英國就再轉錢去firstrade，有d怪

問題係想去Edinburgh....東亞係唔係分行先轉到錢

好似一路都無話guarantee 喎

條文點會寫到咁死，唔好當英國人傻

最理棍一定係去之前 搵到工 但失業率高 唔容易

愛J堡得番大貓
佢有提款卡比你

咁睇來得大貓，最衰收到BNO，有就用transferwise 算

唉，當時未出國安法
要住始終要買

SSD完之後拎舊錢去英國買岩岩好
反正你一到英國都唔會即買

無錯 一定到左手先quit

留名

呢到嘅人係講移居 唔係走難
窮人入嚟會比人笑翻出去
This is Hong Kong

其實健康碼係最無可能，假設我地去五眼既國家，人地都無要求我地要有健康碼先可以land，咁點解要有健康碼先可以走

要玩野就直接用信用系統會比較合邏輯

正解

依家搵緊工，搵到就即走，唔使等一月，可以用leave outsidr the rules入

係你喺機場上唔到機
唔使人哋要求

好似無，少部份人搞gap / 放負啫，當然點都要面對下現實既，太理想都唔係走難應有既心態

其實人多同時去，大家咪有個照應囉
係香港等死咩

要擔心呢樣不如叫啲人擔心吓下年走唔走到仲好

你講得冇錯
plan下年先走已經有危機
除咗讀𡁵書嘅人真係難決擇
見親啲人話搵多陣錢都唔知祝唔祝福佢好
返工無了期，沒完沒了

20萬去夠1個人生活幾個月
預咗去到頭1-2年搵唔到工，又要交租/生活費。
我會係香港儲2-300萬先去。
香港地閒閒地有幾百萬身家的人有好多，要儲都唔難儲
我寧願去到慢慢搵工夠生活，好過一落機就已經擔心3餐溫飽

證明你唔夠驚中共

突然間覺得多左人講到閒閒地都拎到幾百萬出黎

依家選都冇得選
下一步可以攬炒逼黃絲走

20萬用幾個月
你餐餐酒店食先洗到咁多

下年年頭拎左雙糧即走

你講既未必錯哂，問題係你永遠唔知仲有幾多時間

仲有廿萬洗幾個月響走難心態黎應該唔適用

根本全香港，身家有幾百萬的人，周街都係
你話啱啱大學畢業，出嚟做嘢就話冇姐
我屋企樓下做7-11個呀嬸都儲咗2百幾萬啦
有幾難？
特別係而家你有清晰嘅目標係去英國自然會儲到錢。你話幾百萬香港買樓就買唔到，但百幾2百萬，一定得。

90後BNO友打算下年咩時間出發

講明90後
又無父幹 那有錢

20萬夠洗一年啦

預左疫情完結後半年都係要坐 所以等疫情過左半年先起行
否則只係去燒錢
如果疫情一路唔退 經濟都唔會好 更加唔使諗住去

我fg咗2年
諗緊過唔過去 重新開始算

屌
依家加速得咁快
半年後先走可能太遲

過去渣uber得唔得

利申未甩p

香港係多有錢人 但同時窮個班好撚窮呢
班離地撚講到一二百萬好易有咁

又無錢英文又差，仲要係食物鏈既底層Graphic Designer，仲諗緊係唔係應該再儲下錢先過去

巴打，記得拎埋MPF先走

分分鐘走都唔俾你走
按番呢家個logic

做返2年嘢儲吓經驗再等疫情過後經濟復蘇先

我都係諗緊呢個位左右

唔係討論一二百萬多唔多既問題，係廿萬只夠用幾個月既問題

所以根本唔係個個可以即刻走

唔係好明
申請得就預左要坐 5+1
定係你諗住試下30個月
撈唔掂就返香港？

你估好多錢呀
交租要交起碼1年呀，因為你冇英國的工作證明，仲有交通費，生活費，醫療費，保險費，乜乜物物，幾個月係啱啱好
預頭1-2年係捱，但要捱得到就要儲2-300萬左右

儲多年幾2年錢

IHS Total 3皮，分兩次搞都係俾少萬5
但係就要承受2年半後不確定嘅風險

真心人哋經濟要復甦，一定請本地人先
英文又比唔上本地人，專業技能又冇，除非真係有一大舊錢帶過去

出年年中有d finance上既野settle

係咪大家都啱啱畢業出嚟做嘢以為20萬好多，講真20萬去到英國，仲要係重新開始，起步移民咁用。
20萬洗幾個月真係啱啱夠。
你話仲要帶埋條女/帶多條友去英國。20萬連2個月都唔知夠唔夠。

小弟做嘢一排，都叫儲到百幾萬，但都會儲到2-300萬先去。幾年內一定儲到啦

如冇意外應該同樓主一樣
依家都仲係睇緊去邊個城市 比較下消費階段

咁你叫攞綜援班BNO點走

唔係串你，請問可唔可以俾個list黎俾大家參考下兩個人兩個月廿萬係點玩法

同埋究竟你明唔明走難同旅行既分別？（我都費事用移民 / 移居 呢啲字眼）

你都幾大洗 10萬一個月點洗

原來連登真係個個精英 是但一個都有幾球係身

2019年UK家庭入息中位數係£29,600/年, 唔夠30萬港紙

你用香港嘅收入水平, 租金同物價去諗, 你冇100萬港元都唔敢過去英國

但係你一家4口有30萬港元過半年, 其實已相當月英國普通家庭一年可支配收入, 而且英國大把家庭年收入只有£20,000左右, 仲要養細路

你一個90後有20-30萬港元, 平平地過去英國生活住sharehouse做吓炒散送吓外賣都可以玩上1-2年, 你搵到幾條友一齊過去London zone 4-6合租, 又或係去二線brimingham/manchester住又平一大截

你話要帶一家幾口有細路過去讀書生活, 班家長財政壓力先至大

90後有幾多個有幾百萬同時要用依個方法移民 你咁不如留係度啦你過多幾年成千萬係手去邊都得啦

走難都要錢傍身啦，而家唔係去台灣，以交租金計算。
你到英國，預咗頭1年搵唔到工，但租金英國規定外來人/冇工作證明；要交6個月-1年以上，淨係呢點都已經一落機洗咗你10幾萬，搵屋租又要比埋錢英國地產代理，仲未你要交通，生活，國民醫療，平時飲食，保險等等。
20萬可能真係少咗啲

其實有危亦有機
脫歐加埋武肺應該走左一大班勞動人口
經濟復蘇既時候可能要請番幾多人下
BNO visa正正係呢個時間入得去

當然啦, 睇番個個人心態
肯唔肯離開舒適圈做就睇自己啦

其實得十零廿萬係手係絕對唔多 但對於90後都算係咁啦
咁易有幾球係手係洗諗英國 世界大把地方歡迎啦
去得"走難"當然就係慳得就慳 唔係洗乜話圍爐夾份租屋住
睇黎佢同我地唔同層次 我地太草根

班警犬五毛自己無得走
想係度打沉人

Manchester 都唔錯wo好似，有無人考慮

安全保命 咪即係大難臨頭各自飛
個鳩個都話要走 香港如果真係開戰 你就隔岸觀火嘆世界
留係香港冇貢獻 不如你又講下去到外國點樣貢獻香港呀？有咩重要嘅影響係你係香港做唔到 要係外國先做到呀？
攬炒呢兩個字講咗咁耐 原來係人死就開心 自己要死就走先

又唔好話規定要比半年, 通常做法姐
試下上華語系fb gp搵share house可能避到

同埋agent fees ban左唔比收租客啦

就算無工作證明 交租頂龍都係半年
何況你可以唔係租成個FLAT
都已經好少SHAREROOM有呢個要求
俾盡你1500鎊一個月租 租夠半年都係9000鎊
交通一個月俾夠你200鎊
醫療就IHS一早俾左
保險可以唔買
斷估你飲飲食食加其他雜費洗唔到一個人10000鎊半年掛

廿萬的確係夠起碼生活一年
你揀Manchester/Liverpool 呢啲
劏房都係400-500gbp全包（水電上網council tax)
食物就自己買黎煮 英國食材比香港仲要平亦係事實
盡量慳得就慳 無錢就係要咁樣過住先

其實你帶幾多錢去唔係重點黎
重點係你搵到工去維持
所以好睇翻你自己工種/行業

立法會都可以明目張膽咁dq
證明政府預左被制裁
我估過多排肯定亮劍bno
佢地反正被制裁再做絕d攪鳩哂bno holder
睇路

我朋友係manchester working holiday一年洗左15萬左右 包晒租屋雜費 20萬肯定唔會夠2個人咩都唔做唔打工過1年 但2個人2個月用20萬？
當然依家英國市況好差係真嘅 出年年頭就出發嘅話 除非專業人士/好top嘅人唔係可能真係要失業一段時間 錢預鬆啲好啲

佢本身係講20萬1個人
要有合理預算係岩 但呢個太誇張

1. 真係開戰，你留係度除左俾支共拎黎做人質，仲有咩用？香港人無服兵役，俾支槍你都唔撚識開

2. 走=攞埋錢走=加速攬炒

3. 留=繼續交稅幫支共回血

其餘意見我諗另一個人嘅回答已經完全答到你

衰啲咁講 留多一陣係香港都唔係儲到幾多額外錢
不如去到畫下postcard 街邊賣仲好

2個人20K 其實manchester應該都可以既
當屋租預勁鬆1K 1個月 都係12K
淨低8K, 即係每人每月GBP 333
自己煮飯唔會話生存唔到
當然舒服地生活就一定唔夠
但其實如果住屋唔係1K, 而係600 就已經差勁遠

人地話廿萬唔夠用兩個月喎

tg group owner可唔可以踢下D on9仔呀 係個group洗版

你試下撳個條link預約攞證會點？

我都覺得好怪 標題都講左90後
正正常常90後點會閒閒地拎成球出黎 成件事真係好離地 反而你7 80後有呢個閱歷 就好心分享下醒下班90後點做....野野用啲咁差的口氣 講完都冇咩養分 有啲正係識笑鳩個3萬蚊巴1月去英國做項羽果位
3萬巴（項羽）如果你真係好急去英國 你呢一刻真係要儲多啲錢先 到10月英國再出details 先睇下visa 同其他雜項幾錢 講得出做得項羽我估你未去過英國 你上YouTube 打 英國打工假期 租屋SpareRoom Rightmove 銀行開户果啲 有少少印象先 你首先睇下啲分享片先 好多資訊都好貼地 你jot down 晒啲有用的.(小心當地啲小偷 老爆）

呢一年你完全唔撚駛理住啲咩買樓呀 投資果啲離地片先 仲有果班野野要成球先可以英國生活半年 完全唔駛理住 你出年真係去到英國半年後再睇番呢啲起碼一百萬先可以生活一年果班人 你自己會覺得好笑

首先唔係一定要，只係業主可以要求，我假設佢真係要你預繳半年，你預剩係呢樣都要十幾萬，你其實預自己住咩屋？

倫敦zone 5-6 share house 兩個房可能要600-700（唔太肯定，因為我睇親都睇一個人）

Ok fine 當佢收一年，都係7000鎊，點樣一俾租屋錢就無咗十幾萬先？定係又係非zone 1 唔住果啲？

再講你未有野做就簽長約？你搵到份工響好遠咁點？

定係你住airbnb 預要十萬兩個月？

都係果句，有預算係好，但係唔該調整下啲心態先啦，廿萬唔夠兩個人用兩個月，你應該都幾難響英國生活到

一睇人地兩個人廿萬洗唔到兩個月就知，一落地就租間house 游下水先

In order to qualify for settled status after 5 years, （BNO) visa holders must meet our rules for continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12- month period.
即係拎到bno visa頭五年唔可以離開英國超過180日，我都唔明點解我回覆有咁多負評，我話要坐移民監都係睇佢內政部個公佈

你個理解完全係錯

頭1-2年搵唔到工
咪撚癲啦

補充下
係每年唔離開多過180日
I.e 五年都係英國tax resident

佢停工姐 有話唔比申請咩
最多咪遲d先有得拎

我地唔係呢個class 所以唔洗同佢再討論

有睇，係平啲

仲以為睇錯單位

借位

✈
📸

批左之後三個月啊嘛
識人PR係咁

大家會打算去邊個城市？London 人多車多又貴未必係每個人首選。我會想 Manchester/Birmingham 同樣都係大城市但無咁多人多車又似會有工作機會。

有錢就幾時都走得
最後逃生門票仲揾緊
利伸無BNO

有諗過birmingham
但太多南亞同黑人
比人申唔係英國人既城市

被屈五毛
上面有講到打算出年年中走，但點都要等武肺完咗人哋經濟復甦先
唔係想放負呀，而係真係好擔心實際情況去到唔夠當地人玩、又被本地人歧視
但應該會過咗去先

個個都想快啲走
係讀緊書、實習training緊或者考緊牌未走得住

一去到大抱錢要你使
唔好只係意生活費

唔好咁喇條友岩岩中學畢業未有車牌，未見過世面

上面大把人以為一去到得生活費無其他支出

真係莫欺少年窮, 鍾意樣樣都屌既人永遠唔會成功

有冇人諗過集資開公司去到自己請自己
每人集10萬8萬再搵多個當地人幫手

如果係走難冇咩討論空間選擇少嘅人爭嘅係勇氣

請下當地人
唔好淨係圍爐
會令人地對你觀感好啲

叫咗公司去英國開分公司俾我做開荒牛

最終都係錢問題
起到頭唔執粒一定要請

舊tg group好多痴線佬
換左個新 歡迎90後巴絲入

同意

一定有五毛搞亂檔

其實去之前唔駛開住都得，反正大家都係網上搵料

每星期叫下外國雞
差唔多啦

去到英國買架Aston Martin 做Uber
到步第一日用哂

去到英國更係租suburb
邊做ubereat 邊搵工/讀書/學徙
到步頭一二年係咁架啦
唔通餐餐去Gordon Ramsey間餐廳食飯咩
上面一堆放負撚話拎住xx x個月就用哂
做咩9

利申 住係外國10年

1. 軍事嘅訓練上網大把有得搵 睇唔睇你自己話事
仲有開戰嘅時候 全世界邊度都唔會安全
2. 當自己係邊個 自己啲錢好緊要？支共啲水大把科落黎
3. 一樣，港共唔係等啲蟻民錢駛，唔好睇得自己大高
交唔交稅都係一種抗爭方式，好似黃色經濟圈，輿論媒體戰，甚至哨.. 呢啲野根本就係要壯大同路人力量
自己未做好思想準備全面抗爭，就認啦

痴撚線
上YouTube睇完片就覺得自己會識打仗
真係廢時同你din
至少都apply外國軍隊啦
人地全年招募，香港人都報得
早幾年都有啲人選擇呢個方法黎移民

你咁有heart，報左未呀

我 80 後，兩公婆搵錢唔算多，下年年尾層樓夠期就可以賣。如果平平穩穩應該都有百幾二百萬，應該夠挨。

大家加油

我有地址 洗唔洗幫手？

完左武肺
賣左層樓還完債就走

問左幾個fd，大部分都話去Manchester

加速師似乎加速得太快，有啲驚去到一月已經全部人都走唔到，無論係揸BNO定係特衰。

巴打做邊行？

同意，首先決定好自己心態係走難定退休嘆世界

有二十萬基本上去到肯捱肯做一定無問題

一個月儲萬幾蚊 好勁

大J 一個月都使十萬

你稔多，一話走 邊會再救香港人
話之你死 especially those in HK

機票都冇左1萬

我係倫敦有單位出租緊 如果去就拎番黎自租
但未決定 唔知搵唔搵到工

自住

唔駛將件事諗得太嚴重
好簡單，有人去開間細鋪仔做小生意，除左請番自己人，又可以請個local

00後繼續大學學業 都唔知今年返唔返到去英國

傻啦，如果咁多人幫返自己人，之前wh果d就唔會咁多人都搵唔到t2工啦

仲諗緊⋯⋯

衰啲講句
間鋪唔執先再諗其他啦
人生路不熟
自己都未搞得掂嘅時候仲話要救其他人
如果唔係就唔使話每人夾幾皮自己救自己啦

夠膽依家買定一定唔洗
(求其篤左個4月1做例子

咦無quote到
原本想覆上面話機票一萬位巴打

不過到時買記得睇清楚間公司係限唔限件數同埋限幾重

97年出世但無BNO

香港人走係帶走美金
如果真係咁團結賣樓走人
對中共一定有影響
中共唔係你想像咁有錢
唔係一早行左人民幣市場化啦

No la想有更隱定將來 起碼一技旁身 都叫專業
可以再考rn
雖然人工唔高但起碼唔係香港咁chur啦
人地都叫work life balance
做難民仲想要求啲咩？
而且好過做掃街啦起碼
拎左bc 5眼任你去 唔想留英咪再走囉

打漏左每年唔可以離開超過180日，咁點理解先岩

嘩屌好在無應承咋

本身係到做會計仲要考緊牌
如果去英國真係要由零開始
所以諗住草下錢先,可能出年中先去
同埋希望出年年中武漢肺炎完左等我易d搵工

咁wh你唔係長stay
而家5+1就長住
唔同玩法

同意，有餘力先幫其他人

拎埋雙糧同bonus就出發
依家好準備啦

點解唔去到關口申請LOTR?

不如大家幫我分析下，中三畢業24歲，讀過建造業油漆而家做緊裝修，平時大洗開，冇乜技能，屋企叫做有啲錢可以俾錢我過去，自己都有啲錢剩低，英文麻麻哋但係自細都有工人用英文溝通我諗日常生活應該搞得掂，咁過唔過去好

做開藍領工應該算捱得
過到去搵返裝修/中餐係廚房做下打雜
聽講唔少中餐都包食包住 咁樣會慳好多

24歲過到去大把世界啦

做開裝修係因為覺得得意好似玩吓玩吓咁揼下揼下轉下轉下油下油下咁就一日，但係真係擔心英文唔好，過到去係求生心態，點樣入行做裝修亦都係一樣難事，以前細個屋企有諗過送我去讀書但係因為自己讀唔成所以冇，去過一兩次英國，依家諗返好陌生

24歲，覺得自己唔細，學歷冇人咁高點樣大把世界啊⋯⋯

我記得巴打好似it狗
it 加拿大好過英國？

屋企有D錢夠你買一層自住一層收租你已經輕鬆上岸

實測!!! MPF永久離港申請提款落左閘?!
BNO獲得英國政府確認擁有居英權之後
坊間有唔同嘅講法，話特區政府可能會無所不用其極嘅方法去限制港人離開。
其中一個講法就係話BNO移民嘅話可能拎唔番MPF，實情究竟係咪咁？
拓也哥今日同你地實測左！

我係有比較多親戚朋友係多倫多唶.
唔係好想去
不過長遠就算香港變好
作為普通香港人都唔會有運行
根本唔走唔得

唔夠錢，最多買來自住（分分鐘唔會買）因為屋企都係抱住走佬心態，俾我過去避難(ps：移民已經未必有得諗做緊社會服務令己有案底）

London 好多負皮

真係咁易搵到工咩?
我都想轉工

利申: Tier 2 iBank撚 已經3年

巴打唔好講太多，２４歲夠大可以自己做決定了，加油

唔一定搵到
要俾定心理準備自己
見步行步

你個group係隔離po比人屌緊
有條友仲講到“唔講政治”，trigger起大家怒火

利申無入

啱啱入左個BNO圍爐tg, 見到啲人講嘅野灰曬

英國點環境，搵工生活幾難大家都知。
我意思同你差唔多，都係錢預鬆動啲比較好。
因為佢地討論只有20萬夠唔夠，我可以話：20萬一定唔夠。
當然，你話租金又死慳死抵，20萬夠6個月左右

可能出年年尾先去
希望佢唔好關門

我想問下 佢係點被捉到？同埋返咩工？

冇鬼死唔到人

我就係做唔到，好多嘢要考慮好迷惘好複雜，當然啦怕國安法係其中一個原因

好多唐人街老闆專請黑工，拖糧再係應承出糧之前報immigration 拉人

我地影相後叫入境處send jpg去我地email?
唔明 請教下

我怕你頂唔到一年， 唔好為左移就移，除非咁樣慳法生活都仲係好過係香港，如果唔係，搵多少少錢先走，個bno visa 冇咁快冇

當年working holiday，淨係帶一萬去都生存到。

我就唔得，我一家大細，點都要揾到工先過

咁唔同
我都係而家先夠年青多好

如果後生仔，過去博一博，香港比大陸搞到咁，真係仆街，今日仲要dq 晒，不知所謂正苦

去影相鋪影相
叫職員將張相以jpeg格式send去你個人email
你係email download張相
去入境處網站網上續特衰
咁你搞passport要近照 你再將下載落黎張相upload再填埋d資料提交

喂喂 bno事態發展得非常快 中共開大絕亮劍
似向英國全世界哂冷
可能好似黃世澤所講要開戰
第三次世界大戰
中聯辦同港府同我之前估計既做得更狠更絕
你共產黨咁玩真係打仗

搞唔搞特衰閣下自己決定

可以用國際牌

visa簽證，機票，IHS 依度都唔止3萬啦
仲有你去到租屋 食野 搭車呢
你香港儲多d先啦

大家應該整個夾份租屋團
幾個人夾份租一定平過單人租

仲有tax,

我想諗緊呢個問題

想問下大家，本身供緊既保險，仲續唔續好

香港而家運輸署停晒，當你咁勁一take pass由報到考到個牌入手分分鐘等9個月⋯

今年學車，下年結婚，
之後即去，2人加埋下年應該有200萬。去到租樓，入籍之後再用上樓政策上樓，暫時plan咗咁多

去英國學好過啦
你學得黎再甩P都有排
何況英國學對之後搾車點都安全D

聽人講英國學好難pass同好貴，所以想係香港搞掂先

如果想去讀個master，通常有乜requirements?同埋有冇咩網有多啲呢方面資料? 四, 五十萬夠唔夠學費加洗費？

直接google 你有興趣嘅科 master of xxx
個堆大學網通常都有寫幾時application period 同tuition fee
但係一日疫情未完都可能會係distance learning

難係難得有道理 既然黎得呢邊住 建議都係係返呢邊學
價錢我諗都同香港差唔多

宜家學，今年有幸pass到話，下年可以甩p啦，去到即用，諗住屋果度又可以唔同啲嘛

無掂過無信心呀，萬一去到先搞唔掂要考幾次先pass都去咗幾年啦。再退一步黎講，香港pass唔到，去到學上手都快啲

想提你香港而家學今年應該考唔到
再加上香港牌要轉英國牌係最少係英國已住滿180日
所以你所講既英國即用係唔成立
你香港牌轉英國牌 仲要新牌 + 第1年住英國
當你過埋25歲 保費都隨時2000鎊一年
唔建議你揀一定要搾車先生活到既地方

係本身排咗9月筆試宜家要再等過
可唔可以揸國際牌再轉英國牌，咁就無縫啲。我覺得有車牌會多個選擇，到時實際使費就要到咗當地再睇搵到咩收入再計。。。

自己覺得考咗先就實無死既，旅行都鍾意自駕遊，不過得男朋友一個揸車我覺得太辛苦

本身諗住係香港搵咗工先過去，不過諗真啲宜家係係另一個完全唔熟既國家生活，淨係搵租屋既野都唔容易，應該都有排搞。我朋友今年2月去到到宜家已經搬咗去另一間屋，我見佢地大把野煩

不過多謝Ching既有用資料分享

即時走，宜家情況與當年上海好相似

計劃同你完全一樣～但應該2/3年後先去

走啦，建造業仲唔係技能咩！

拎舊錢去到個邊先讀～咁又可以係個度過1年5+1啦

英文呢......驚唔夠用

2021年中

P好似冇得拎國際牌 建議上運輸處望望先......

如何申請國際車牌？
運輸署
認可由香港簽發的國際車牌的國家／地區
現時有超過90個國家／地區認可由香港簽發的國際車牌，你可查閱以下列表了解你準備出發前往的國家／地區是否接受國際車牌：

國家／地區列表以英文字母排序

國家／地區列表以中文筆劃排序

申請資格
你必須符合下列所有資格：

持有香港身分證(非永久居民身分證／臨時身分證亦可)，及
持有有效的香港正式駕駛執照(如過期不超過3年亦可)。
提提你：持有暫准執照(P牌)並不符合申請資格

我意思係今年有幸考到既話下年甩p就可以轉國際牌，之後就可以跟ching所講既住夠180日申請英國牌啦

冇BNO嘅 97後留名

睇得出你想係香港考都係純粹覺得香港易考D
我個人就好唔建議既
反正係英國學車都叫一個融入當地既體驗

利申 有英國牌

我都諗住係香港學左先 因為平啲又易啲
香港應該$8000度ok 英國要萬幾...

今年應該考唔到
姐係甩p最快應該都要2023 等唔等到咁耐

英國學棍波 活學活用
香港俾你考到棍VAN你都一定唔敢直接去英國搾棍私家車
加上英國俾萬幾蚊既話 相信都最少上到30個鐘 出到黎手車一定好D
touchwood 你撞一次個COST已經賠凸

仲有一點就係拎住provisional licence都可以當ID用
唔洗日日袋住BRP出街, 因為萬一唔見BRP係好撚麻煩
基本上買酒九成都CHECK ID
我當年25,26歲都仲俾人CHECK緊, 所以ID都一定跟身

香港P牌可以直接轉英國牌
你拎到P牌係英國住180日, 應該點都快過你拎到P牌再等1年掛

點解香港考到棍van會唔敢係英國揸棍私家車？
英國啲路唔係易啲咩 咁係香港都得係英國唔係應該仲易揸到咩

考到香港牌唔代表你搾得掂香港
何況你都預左考完牌去英國 代表你都唔會有香港駕駛經驗
所以唔存在你話你自己香港都得呢個講法

英國入到城市地方一樣路窄多車
仲要唔熟路 去D五六條線既roundabout都要幾小心

棍私家車相對上易死火 好多時想轉右得一剎時間轉
因為對面線都有車黎緊
新牌唔多唔小實有壓力同增加左意外風險

純粹以道路安全既角度建議去返英國考
各位連登車神高抬貴手

2021年3月🤟

mpf 定義為福利，咁就搞掂

幾年有一百萬，怕個面冇野做?

佢唔係要你申請特衰，而係當你25仔，好大機會會冇咗 hkid

新手入 city 仲要棍波找死咩，操熟先啦

係，光復後再算，有得當兵就仲可以自己拎番。

鬼佬，係咁意單字溝通到就得用身體語言都得～去到你就夠膽講唔會怕仲會進步

利申：係外國留過大半年

有得咁做仲好唔該ching

我係60後

60後過到去都過退休生活啦 爽

想問下有冇人會係單丁自己一個過去？
即係嚮英國個邊冇人冇物，又冇朋友親人同你一齊過去？

有呢個諗法 但本身自己係香港做sup9文職/admin野 唔知過到去可以做乜

我係

單拖去但未知去咩城市
利申80後

你係去移民唔係WH
定係你諗住洗晒D錢就返黎香港?
咁你不如唔好去

你working holiday嗰陣返咩工

佢意思應該係當年帶1萬夠捱到搵野做
WH淨係holiday唔work咩
不過而家有疫情難搵野做

得果3萬，屌你去到又多一個廢青😂

我係單j去

單拖+隻狗去

ching打算去邊個city

我都係

其實好想組團去
但好怕離唔開廣東話圈子
所以決定全程食自己

藍領

自己去......
有人join當然好

介唔介意分享下London咩環境，睇internal 完全無headcount...

自己煮真係平, 大家要學煮野食, 慳勁撚多錢, 認真

我仲慘過你 英文廢到一句都講唔出咁濟 無技能 係香港都係揸車搵食

我己經去左英國 住緊響鎮仔
行廿分鐘去返市中心買超市 自煮其實唔貴

LOTR?

無bno 不過走左先，順手睇下樓整下銀行戶口

無right to leave開到銀行戶口？

Shared ownership is a buying scheme for citizen , details are in , not applicable to us.

Graphics designer 果邊係shortage occupation 喎
儲定portfolio 過去就真

其實我又覺得唔緊要，人生地不熟，有人互相幫助可以令你更易融入英國。唔係大陸新移民果啲圍爐理9你咪得囉

有冇97 bro自己過去有冇tg group

如果我係香港有HSBC, 係唔係英國開戶口之後就可以拎到香港d錢？如果唔得要點做？

我諗要hsbc premier先可以直接hk轉uk?
如果唔係就要電匯
由香港既銀行轉去英國既銀行

可以係香港開
但要有100萬先可以

即係普通戶口無得link咁on 9?

但如果我係英國開咗戶口，可唔可以係英國搞埋手續匯香港d錢過黎？

自己搞香港戶口電匯就得，有齊bank code應該係即時過數

手續費間間銀行唔同，之前試過hsbc過番香港 自己比晒兩邊錢，加埋好似係500蚊hkd左右

hk匯去英國暫時未試過，應該都係差唔多呢個數

咁我豈不是要係英國開戶口，再返香港搞手續？

hk hsbc網上銀行可以做海外轉帳

唔該晒你地

所以好掙扎🤦🏿‍♂️再讀就要等6年後local fee
始終留多啲錢係手會好啲

識做裝修有把水路啦 做香港人支那人生意都夠過世
好過我呢啲英文半啦更
乜7技能都冇 力水又冇既非專業文職人

HSBC UK同HSBC HK係獨立運作
你可以當兩間銀行黎睇
最簡單都係EBANKING TT過去
半分鐘禁個制搞掂

hsbc uk ebanking應該唔洗咁貴啵
我印象中100蚊樓下
當年大約過50k gbp

條數唔係太大既話
更簡單可以香港tt過去俾你英國信得過既fd
到時佢轉返俾你

香港英文半啦更已經好過盡大部份東歐人
唔洗擔心

90後巴讀環境major, 想一齊開農場？

可能我記錯左，大概10年前uk讀書，果陣匯一次加埋扣我差唔多500蚊

上連登真係要心態成熟，如果唔係好易比影響/傷害到

可能係因為去櫃位同ebanking係唔同收費
我都係櫃位整完先知ebanking係平咁多

Transferwise匯錢比普通銀行平幾多？
未試過想知

想呀 我咩都唔太識 都係上網睇
巴打讀環境應該好幫到手

其實一丁友生活費1200-1500gbp/month, 6個月比盡你都係10萬HKD, 點睇20萬HKD係英國唔夠6個月？

你指share ownership scheme?
其實一炮過比曬個25-75%後仲要唔要比租？

佢地個rate係好d 睇你兌幾多
如果本身已經有英鎊係香港戶口
建議都係用返銀行轉 最直接

係香港讀完做左兩年環境工作，心思思想去英國讀多個Ecology Master, 不過開農場都唔錯，加個tg?

佢地淨係話唔夠就唔夠
大嘅每月洗費都唔講
淨係講唔夠 20萬仲要死慳死抵先6個月喎
每個月使成3萬幾蚊
只可以講佢地生活係比較梳爽

可能貧窮限制左我地既想法😂佢地可能真係月入50k連登仔180高

btw 去到想慳d洗既唔該
一定要學識自己煮下野食
餐餐出去食窮撚死你

其實最甘係一開始比NHS筆錢同租金按金
對於我地呢啲低起動資金既係麻煩啲
落腳就要快快手搵工
但如果不嬲係低消費開又冇乜嘢

出去餐餐成舊水
自己煮平到乜咁

雞翼魚蛋湯

有無gp比
頭批一至三月去嘅人
一齊討論照應下

係呀，家庭入息低過￡90000（London範圍）就可以申請，要俾剩餘價值既租呀，不過比起香港輕鬆好多啦本來我地依啲夾心階層只可以買棺材房

但都好似要拎到BC先買得，6年

我都預佢依啲福利要入咗籍先有，所以頭幾年會租樓先，除非係英國做野到儲到錢可以自行上樓啦

英國啲租約係咪可以退租一個月通知？

有無單人tg group
想join

嘩，咁真係唔知喎。不過我有朋友已經過咗去，佢地簽既係半年約，約滿期前唔知幾耐要同人講唔續。但我就唔識啲租咗好耐先唔租既朋友

諗緊如果租咗間屋, 跟住搵到工但係山長水遠咪死
係咪應該一路租air bnb 直到搵到工

有啲業主短租，上網睇大把週租，當然同業主點deal都係個人能力，可以上SpareRoom、rightmove 自己睇下

要啦 未搵到工前都會搵啲短租
尤其一去到要考翻個牌果啲

煮個意粉倒個醬易過整公仔麵啦

正路係要去之前搵定短租/airbnb住一排先

我都plan緊澳洲移民，但畢竟澳洲個分玩到太癲，如果下年都移唔到澳洲就會去英國

係咪真係開到團

教書既90後朋友 而家年薪50幾萬啦

Me
說服唔到屋企人走

買叮飯一餐
好平

Uncle Ben’s 幫到你

食完記得感激我介紹

uncle Ben's都食得落，閣下條脷勁過英國人

bob叔最近開live話

半年起嗎都要20萬...

唔係打擊你
共勉之